馬時亨批有大學生不懂尊師重道 倡重視品格

為教育大學校董會續任主席約8個月的馬時亨，今日批評有大學生不懂尊師重道，希望香港能培養出既有智慧又有品格的學生。他又認為本港在通識教育的實行上或出現問題。

馬時亨早上出席電台節目時認為，主流教育應包括品格教育，且學生要及早由小學甚至幼園開始接受品格教育，以免升中後「定型」。他重提去年發生社會事件期間，有大學生以粗言辱罵校長，又有學生向校長撒溪錢等行為，都是不懂得尊師重道。

談到香港的通識教育時，馬時亨指推行通識教育是好事，但近年在實行上或出現問題，備受社會爭議。他透露，曾有官員向他表示，感到有通識老師的教導方式太偏激。他認為，這除要反省培養老師方面的問題外，也需了解老師本身的背景。

政府日前宣布，馬時亨以個人理由不接受續任3年，但會留任教大校董會主席一職至今年底。馬時亨日前解釋，未來希望專注學生的品格教育，將會出任由他女兒創立的「品格教育協會」主席，走入小學推動品格教育，幫助下一代在學業成績以外建立良好品格。

咩都係你搞，搞完話老師執行有問題，
然後幫習主席失去台灣，香港，咩事都唔需要負責

退啦老野
尊重 係當你自己做得好 人地發自內心俾你
而唔係掛係口度強制要人地做

16.合成謬誤

即認為一個總體的組成部分所具有的特性，對於這個總體的其它部分也是普適的。

例子：小紅看到自行車車座是人造革，就覺得自行車其它部位也是人造革的。

馬時亨又唔讀書

黑警打斷醫護手腳

生過Cancer 既馬時亨 又點睇?

上梁不正下梁歪 學你咁紅磡，沙中線偷工減料 仲死坐港鐵主席就岩哂

香港成個社會根本就教緊你做人唔好講道德品格，利益先係最實際
你班廢老咪一樣，上到位既多數都係冇品冇道德架啦

為人師表但佢哋值得年輕人尊重咩

馬時亨應該本身應該死左啦

依家zombies來

最撚憎啲廢佬用傳統觀念黎壓你, 做得唔岩咪鬧你囖，唔好係度用輩份當擋箭牌得唔得

尊重你件垃圾咩 ?

尊重係發自內心敬佩一個人既道德,言行,學術水平同經歷

下下掛係口邊 係得雜種先鍾意

擺到明係幫佢個女果間野做宣傳

儒家文化就係咁on9

其實我哋都係學維尼仲係小朋友個時做既嘢呀

係唔係想話維尼係錯呀

不懂尊師重道
同不值得被尊重係唔同

紅官話拎把刀出街斬人先係品格高尚

從來唔認同尊師重道呢樣野。一個人值唔值得尊重係睇行為而唔係身份

傻閪

Respect is earned, not given.

你平時如果係個人格卑劣嘅人，一個教席唔會令你變為一個好人。單憑一個教席就想得到人嘅尊重，忽撚咗？

快撚啲去死

儒家本身無咁仆街，但喺支那社會，咩文化都只會變成極權奴隸制度，你睇天主教、基督教、佛教喺支那咪又係咁，根本呢班地球毒瘤唔死都無用

馬屎坑條垃圾有咩資格為人師表？

尊師重道前提係師要有道
冇道既師係唔需要尊重

廢老 ： 後生唔識尊師重道
廢老：後生唔尊重經濟，唔肯接樓市火棒

學你姐

自從有左google後先知有好多老師相當廢....

班仆街淨係識得話細要尊重大
有冇尊重過班年輕人
有冇尊重過香港人
一味淨係識得批評，冇諗過去改

Third hon

千錯萬錯都係年輕人錯
你班仆街做乜柒都冇錯
食屎啦

你講野唔岩聽就屌你架啦
更何況你又冇教過我做乜要尊重你？

活學活用

無撚啦啦扯通識埋黎真係做乜尻

又係想解決提出問題嘅人

同意呀
望下堆nds就知啦

最撚憎呢啲傳統道德綁架，洗唔撚洗尊重敬愛埋習爺爺啊，戇撚鳩

咁遲啲你個女俾人強姦都記得要尊重個強姦犯啊，晒精力哂時間係高尚情操黎

尊重呢家嘢係發自內心，對方值得尊重先係架嘛

總知你地經驗淺 佢地經歷多 食鹽多過你食米... 你敢提出意見你唔識尊司重道 我有身份有地位點解要聽你講

搞到沙中綫一pat屎咁就叫有品格？
仲要喺記者會笑笑口無嚟悔意
學人搞道德重整會？

上左位緊係叫你尊師重道跟規矩

班友好驚日本個隻下克上

你老師以前都係佢話ok就ok?

黨鐵都管唔掂仲走出嚟獻世
人唔笑狗都吠

港鐵 承建商d品格都好差

你唔收錢教書我考慮下
又唔叫啲人去尊重下啲雞? 人地教你點仆野喎

屌你老母，大學點解要尊師重道。

大家都要向有高尚情操，通街斬人嘅廢物學習

尊師重道係要 個老師有學問，有智慧，我學到野心服口服 得閒都會請佢食下飯 唔係的打份工對著份ppt講完就算呃飯食 仲要我尊重敬仰佢

香港無啲咁既人

首先高人工，perm左已經係鐵飯碗咁滯
辛苦十年八年，上到位就開始係筍工，學校假起碼放到7成
上到校長級就正式係山寨王
精英學生自覺去補習，不屑上堂，跟唔上既就叫佢去補習
日日有幾十個出氣袋任你屌，見埋家長仲好，拉埋一齊屌，吹呀？

3rd hon 就收皮啦

下香港年青人最有品格
反共是良知